【親自指揮 親自部署】河北省 疫情持續擴大

疫情從村擴至全區！ 河北石家莊藁城區列中國唯一「高風險地區」

2021/01/06 15:46

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情再起，河北省昨（5）日新增20例本土病例、43例本地無症狀感染者，其中主要集中在石家莊市，河北省衛健委今日宣布，將石家莊市藁城區全域調整為「高風險地區」，成為中國現在唯一的高風險地區。

綜合中媒報導，河北省疫情持續擴大，5日石家莊市出現19例本土病例、41例無症狀感染者，河北省衛健委中午宣布，將石家莊市藁城區列為「高風險地區」。也是中國自疫情初期以來，罕見的再將整個縣級行政區列入高風險。

藁城區的增村鎮小果莊村由於出現群聚感染，5日全村已被列為「高風險地區」，隨著疫情蔓延，河北省衛健委今（6）日宣布將高風險範圍從村擴至全區域。河北省邢台市南宮市天地名城小區、邢台市南宮市天一和院小區、邢台市南宮市鳳崗街道辦事處則為中風險地區，其他地區維持低風險。

河北省衛健委表示，根據中國當局疫情應對措施要求，河北省立即進入戰時狀態，省級疫情工作小組也已向石家莊市、邢台市派出團隊指導疫情處置工作。

註：北京天津係俾河北省包圍住架

背後既嘢，有幾多人睇得明呢

鎖你老味 隨時開戰

我唯一關心既事就係支那豬幾時死清光?

14億加小強生命力

擴散出去啦

死7億仲有7億，好小事

Fake news!
支那一直零確診

喜迎強勢回歸

核平算啦

好快又清零

Fake news

即係官方公布既都60宗

清零左啦，我國強大